檢控官出書教青少年法律常識 序提及「香港人，加油！」據報律政司禁處理反送中相關案件

律政司刑事檢控官翁達揚去年9月，與私人執業大律師梅碧思合著出版《一讀就懂！孩子必須知的法律常識》一書，內容包括教導青少年「避開法律陷阱，了解人權保障」等，翁於自序曾提及「香港人，加油！」等字句，遭《大公報》日前刊出報道抨擊，《星島日報》今日在報道中引述律政司表示，為免外界可能對翁達揚因其著作而產生他未能不偏不倚地履行職務的觀感，翁不會處理涉及公眾秩序活動案件，並指按照內部既定程序嚴肅處理。

《立場新聞》正就事件向律政司查詢，尚未獲回覆。

tui

香港人經歷中國病毒既難關唔可以講句加油？

其實越高權越高職唔應該講呢類野，用行動證明先有用

呢個政府要我哋講中國加油

Push

其實喺律政司黃絲唔係少數
近呢半年大把case下面評估過話唔夠料告但極高層堅持要告

香港人加油，好中性，有咩問題？

藍絲講完咁多垃圾咪一樣「不偏不倚」處理運動案件
法治已死，死到透

翁達揚與梅碧思的書籍於書店仍有發售，作者簡介中形容翁達揚「從小喜歡據理力爭、不平則鳴，對公義抱持一份執著」，並指他曾任職多個政府部門。翁又於自序中表示，「是時代選中了我們，我在寫這本書時係正正經歷香港最重要和最嚴峻的歷史時刻，還記得6.16的那個父親接是多麼的震撼人心！」

翁又表示該書是獻給香港所有年青人，並指「你們一直的堅持、熱誠和良知正是香港人的希望；香港的未來屬屬於你們的。香港人，加油！」等。

大家自行判斷

手足

《星島日報》報道指該書近日於法律界及警隊瘋傳，因翁達揚的身份引起關注，並指翁剛剛被調往專責處理因反修例示威而成立的「公眾秩序活動及電腦網絡罪行」特別組檢控工作，稱外界認為他一方面提醒少年於遊行示威被捕後的權利，另一方面又負責給予警方就被捕疑犯應否提出檢控的法律意見，疑存在利益衝突。

你夠料就告啦

書中提到上訴庭判例解釋攻擊性武器定義，舉例指「警察在我的背囊裏發現有一把水果刀，這把水果刀是否必然就是『攻擊性武器』呢？」作者則解釋指，警棍的製造目的是用來對他人造成傷害，所以市民在公眾地方藏有警棍便會觸犯法例。但水果刀只是一把日常用來切水果的刀，不是被製造或改裝來傷害他人，「除非他有足夠證據，證明我企圖用這把刀傷害他人，否則，便不能說這把刀是『攻擊性武器』」。

書中又提及「自衛」是指在有需要時，會用那把水果刀對其他人造成傷害，「這並不是一個開脫的理由呢！其實，當你不知怎樣回應警察的提問時，你有權聘請律師來為你提供法律意見，在律師來到前，你亦有權不回答警方任何問題。」《大公報》在報道中引述退休裁判官黃汝榮、大律師馬恩國等批評，解讀並不全面。

Fucking Chinese去你既澳洲啦

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

推
不過和理非都係唔會理

會唔會因為黑警網上言論 擔心佢唔可以不偏不倚執行職務 唔畀佢處理反送中相關事件

pin哩個唔該

推
推
推

幫推
仲有冇得買？

黃汝榮呢條撚屌 學乜春嘢講法律啊
佢掛撚住奶共連例都唔撚熟學人去做官
當年俾高院班官屌到啪啪聲 條撚屌唔撚忿氣竟然公開屈鳩馬道立同自己直屬老細妨外司法公正 但實情係自己唔熟例判案判得柒

律政司已經淪為政治工具，同警隊冇分別，係黃絲點解仲繼續做

點解成日click入去都話網頁不存在既

push

Push.

紅底官就無bias, 無conflicts of interest

笑話:香港有出版自由

香港人，加油

你唔係香港人?
真係唔係
大公報班記者全部支那狗 食屎狗
抵俾美國佬玩

agger
善用制度內既身份

之前唔知有呢本書 聽日會去買黎睇

想買
邊度有

佢肯為香港人發聲已經好難得

其實打官司上到庭打得柒好難有人咬得你入

推

主要都係 屈揼砌份口供？加埋紅官

隻狗少條毛都可以告傷人17

武漢人加油就得
香港人加油就唔得

屈揼砌留俾狗做

話時話佢去咗邊
好似好耐冇見

屌你老母 出書講法律都要比人打壓

成鳩日叫人尊重法治
屌你老母
法治唔撚包被補者權益嘅

其實我好懷疑咁做嘅作用有幾大，依嫁連告咩罪都係由高層決定，你打得幾柒都好，有充分證據上呈都可以咬得入。如果潛伏喺入面，對抗爭有大幫助，我唔反對，但我嘅質疑係潛伏嘅效用有幾大?

啲節錄好似唔錯幾有用
值得買

多鳩餘啦
唔講出口
轉頭咪又比連登仔批鬥唔夠黃
比連登仔話藍絲

高層冇穿冇爛呢
得閒就放d 性慾強既警察入去丫嘛

帶牛肉刀啦，返屋企切肥牛

有咩上堂時留返同個官講，記住儲定律師費

對奶墜咗，要搵支架撐起

正想講

佢唔應該教我地咩係法治,因為依家係曱甴,港共同一眾狗官去演繹法治,佢反而應該去實踐判多啲手足無罪

傻啦 你告到幾大罪都好 只要檢察官盤問策略出錯又或者見到辯方證據有缺陷都唔出聲 咁對裁決有好大影響架

大婆驊可以夾硬無理據下告重罪 但上到庭點打除咗檢察官自己之外無人控制到架

唔係大公報都唔知有呢本書
敵人認證

dllm la

屌過示威者啲檢控官都應該冇得審

律政司係有檢控權嘅機構，唔係冇政治/法律權力嘅普通人，可以將批評律政司同話人唔夠黃混為一談?

其實呢
佢地覺得唔夠料告只係根據事實同專業判斷
唔好乜都加黃絲呢個標籤
正如港台都只係報導事實 唔好話人地係黃

如果黃絲律師真係咁有信心嘅，咁我唔反對潛伏，每個人都要喺各個崗位盡力，唔好變到選舉主任咁就得。

又嚟前線好黃？？？

講香港加油就唔可以處理反送中案

另一班撚樣撐警又唔講

就算夠料告，都唔應該告，反抗權貴係犯法，唔係犯罪，唔好將服從法律講成必然。

香港人加油就禁
武漢加油就愛國

痴撚線

笑鳩人前線黃嗰啲撚樣出嚟啦

Wtf

正解

我遇過做檢控既人主要有兩種:
(1) 仲記得讀 law 既時候教刑事司法制度係要確保疑犯有公平既審訊
(2) 成L日諗住要釘晒所有疑犯 (同黑警既心態差唔多)

(1) 既人做既事其實係跟住檢控守則3.2段：

當你諗到你唔做就會大把(2)既人去做，你就會想繼續做......

同埋做檢控既除左律政司入面既人之外，仲有外面私人執業由律政司外聘既

藍絲文宣group，入去report佢呀！！！

又嚟前線好黃

連"香港人加油"都唔講得#haha#cls

其實呢句野好中性……

Hi mon po 狗

作為香港人
講句香港人加油都有問題
玻璃心到強國人咁

我記得
律政司班staff影staff card, 寫公開信呀嘛
然後沒有然後了

香港人唔可以加油？
全香港人加油都唔得？
定要話香港人收皮？

唔係啦 你睇樓上

大家係咪應該爆買支持下佢

要明白依家嘅香港社會唔係一個正常合理既統治之下
檢控官如果佢係黃，佢即使唔可以救晒全部手足
但用罪名比較輕來檢控或者10個救到一個已經好好
依家正面表態只會換來港共打壓，減少救手足機會

批鬥就算啦連登大把五毛同埋公關喺度製造輿論帶向風已經係事實
由6月9號開始，大家已經講緊兄弟爬山，無大台要自己思考，你認為啱咪一齊岀聲，唔啱咪唔好出聲留個負皮令到有討論空間

清風不識字
何故亂翻書

推上國際啦